不想Apple ID被盜用，就要學懂區分iOS上的假密碼輸入框

不想Apple ID被盜用，就要學懂區分iOS上的假密碼輸入框

在蘋果的iOS上，安裝、更新軟件或用到某些權限時，系統會彈出一個密碼輸入框，要求用戶輸入Apple ID的密碼。一般用戶見到時，相信都會乖乖輸入。
不過手機應用開發員Felix Krause認為iOS經常彈出有關密碼輸入框，令用戶習慣一看到就輸入密碼，而且在開啟其他Apps時也會彈出通知，降低用戶警覺性。

他日前指出這些彈出式通知引起安全問題︰黑客可以偽造一樣的對話框，從而騙取用戶的Apple ID密碼。他更表示，如果你想取得用戶的密碼，只要有禮貌地問他們就可以，因為他們已被訓練成會自行交出密碼。
為了證實這方法可行，Krause自行設計了會彈出相同密碼輸入框的程式，並跟真正的iOS輸入框並置，相信絕大部份人都無法區分兩者︰

Krause又表示，起初他以為要偽造密碼輸入框，最少要先知道用戶的電郵地址，但後來他發現有時候iOS的密碼輸入框沒有包含電郵，於是更容易模仿︰

既然真假密碼輸入框看起來並無二致，iOS用戶可以如何防止密碼被盜取？Krause建議，當見到這類通知時，先按Home鍵，看看有沒有退出正在使用的app︰
如果app連同密碼輸入框一同關掉，那就是釣魚（phishing）攻擊；
如果仍然見到app和密碼輸入框，就代表請求來自系統。
另外，不要在彈出式對話框輸入密碼，反而應該退出，開啟「設定」，就像不要在電郵中按連結，而應該手動貼上網址。最後就是不要打上密碼後才按「取消」，假如那是偽冒的密碼輸入框，即使按了取消，app仍會取得你打上去的字串。
Krause已經匯報了這個問題，他認為iOS應明確區分系統和應用的使用者介面，令用戶容易看出對話框來自系統抑或應用。

ios不知幾安全 明顯假新聞

又真係周不時會彈出嚟
見到真係會下意識咁入

講到鈎魚Apps Android無咁

五好用囉冇人逼你地用iPhone😓

因為他們已被訓練成會自行交出密碼

佢其實本末倒置
係信任iOS先唔介意好快咁打密碼

而家開始有雙重認證，入左apple id pw 仲要我電話/iPad approve

真 用家問題

apple審查apps唔係好嚴咩，點會比呢種apps上架